const question4Data = [
  {
    id: 1,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 1. Trước Chiến tranh thế giới thứ hai, Inđônêxia là thuộc địa của nước nào ?",
    answer1: "A. Anh.",
    answer2: "B. Mĩ.",
    answer3: "C. Hà Lan",
    answer4: "D. Pháp",
  },
  {
    id: 2,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 2. Khi Nhật đầu hàng Đồng minh (1945), 3 nước ở Đông Nam Á tuyên bố độc lập là",
    answer1: "A. Việt Nam, Philippin, Lào.",
    answer2: "B. Philippin, Lào, Việt Nam.",
    answer3: "C. Inđonêxia, Việt Nam, Lào.",
    answer4: "D. Miến Điện, Lào, Việt Nam.",
  },
  {
    id: 3,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 3. Nước nào ở khu vực Đông Nam Á không là thuộc địa của các nước đế quốc Âu - Mĩ?",
    answer1: "A. Việt Nam.",
    answer2: "B. Inđônêxia.",
    answer3: "C. Thái Lan.",
    answer4: "D. Campuchia.",
  },
  {
    id: 4,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 4. Nước nào dưới đây tuyên bố độc lập và thành lập chế độ cộng hoà sớm nhất ở Đông Nam Á sau Chiến tranh thế giới thứ hai?",
    answer1: "A. Việt Nam.",
    answer2: "B. Malaixia.",
    answer3: "C. Miến Điện.",
    answer4: "D. Inđônêxia.",
  },
  {
    id: 5,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 5. Trước năm 1959, Xingapo là thuộc địa của",
    answer1: "A. Pháp",
    answer2: "B. Mĩ",
    answer3: "C. Hà Lan",
    answer4: "D. Anh",
  },
  {
    id: 6,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 6. Nhân dân các nước Đông Nam Á đã nhân cơ hội nào trong năm 1945 để đứng lên đấu tranh giành độc lập dân tộc?",
    answer1: "A. Nhật Bản đầu hàng Đồng minh không điều kiện.",
    answer2: "B. Liên Xô truy kích quân Nhật ở Đông Bắc Trung Quốc.",
    answer3: "C. Đức kí văn bản đầu hàng Đồng minh không điều kiện.",
    answer4: "D. Quân Đồng minh tiến hành giải giáp phát xít Nhật.",
  },
  {
    id: 7,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 7. Sau Chiến tranh thế giới thứ hai, Pháp có chủ trương gì đối với Đông Dương ?",
    answer1: "A. Thiết lập chế độ thực dân mới ở Đông Dương.",
    answer2: "B. Thiết lập Liên bang Đông Dương tự trị trong khối Liên hiệp Pháp.",
    answer3: "C. Thiết lập trở lại chế độ trực trị của Pháp ở Đông Dương.",
    answer4: "D. Công nhận nền độc lập hoàn toàn của các nước Đông Dương.",
  },
  {
    id: 8,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 8. Trước năm 1984, Brunây là :",
    answer1: "A. một nước trong Liên bang Inđônêxia.",
    answer2: "B. một thuộc địa của thực dân Anh.",
    answer3: "C. một nước trong Liên bang Malaixia.",
    answer4: "D. một thuộc địa của thực dân Hà Lan.",
  },
  {
    id: 9,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 9. Nhân dân Lào tiến hành cuộc kháng chiến chống Mĩ, cứu nước (1955 - 1975) dưới sự lãnh đạo của :",
    answer1: "A. Đảng Cộng sản Đông Dương.",
    answer2: "B. Đảng Cộng sản Lào.",
    answer3: "C. Đảng Nhân dân Lào.",
    answer4: "D. Đảng Dân chủ Nhân dân Lào.",
  },
  {
    id: 10,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 10. Ngày 12/10/1945 gắn liền với sự kiện nào của lịch sử Lào ?",
    answer1: "A. Nhân dân Lào nổi dậy giành chính quyền trong cả nước.",
    answer2: "B. Lào bắt đầu tiến hành cuộc kháng chiến chống Pháp trở lại xâm lược Lào.",
    answer3: "C. Thực dân Pháp công nhận nền độc lập của Lào.",
    answer4: "D. Chính phủ Lào ra mắt quốc dân và tuyên bố độc lập.",
  },
  {
    id: 11,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 11. Trong những năm 1953 – 1954, quân dân Lào đã phối hợp với Quân đội Việt Nam tiến hành các chiến dịch nào ?",
    answer1: "A. Chiến dịch Tây Bắc.",
    answer2: "B. Chiến dịch Điện Biên Phủ.",
    answer3: "C. Chiến dịch Hòa Bình.",
    answer4: "D. Chiến dịch Thượng Lào.",
  },
  {
    id: 12,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 12. Nhân dân Campuchia tiến hành cuộc kháng chiến chống Pháp xâm lược (1945 - 1954) dưới sự lãnh đạo của",
    answer1: "A. Đảng Cộng sản Đông Dương, sau đó là Đảng Cộng sản Campuchia.",
    answer2: "B. Đảng Cộng sản Campuchia, sau đó là Đảng Nhân dân Cách mạng Campuchia.",
    answer3: "C. Đảng Nhân dân Cách mạng Campuchia, sau đó là Đảng Cộng sản Campuchia.",
    answer4: "D. Đảng Cộng sản Đông Dương, sau đó là Đảng Nhân dân Cách mạng Campuchia.",
  },
  {
    id: 13,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 13. Người tiến hành cuộc vận động ngoại giao đòi Pháp trao trả độc lập cho nước Campuchia (1953) là",
    answer1: "A. Xihanúc.",
    answer2: "B. Lon Nol.",
    answer3: "C. XupHanuvông.",
    answer4: "D. Nôrôđôm.",
  },
  {
    id: 14,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 14. Nội dung nào phản ánh đúng tình hình Campuchia trong những năm 1954 – 1970?",
    answer1: "A. Là một nước lệ thuộc Pháp.",
    answer2: "B. Là một nước trung lập.",
    answer3: "C. Là một nước lệ thuộc phương Tây.",
    answer4: "D. Là một thuộc địa kiểu mới của Mĩ.",
  },
  {
    id: 15,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 15. Nội dung nào phản ánh đúng tình hình Campuchia trong những năm 1979 - 1989?",
    answer1: "A. Tập đoàn Khơme Đỏ tiến hành chính sách diệt chủng tàn bạo, tàn sát hàng triệu người dân vô tội",
    answer2: "B. Đất nước dần ổn định, kinh tế phát triển, quan hệ đối ngoại được đẩy mạnh.",
    answer3: "C. Campuchia đẩy mạnh tiến trình hòa hợp, hòa giải dân tộc để xây dựng chính phủ thống nhất.",
    answer4: "D. Diễn ra cuộc nội chiến giữa Đảng Nhân dân Cách mạng Campuchia với các phe phái đối lập, chủ yếu là Khơme Đỏ.",
  },
];

export default question4Data;
